買居屋三房定私樓兩房比較好？

如題，想請教各位連登絲打巴打：

條件：
1. 自住
2. 計劃兩年內有小朋友
3. 兩者價錢、地點接近
4. 已有一層私樓兩房

你地會再買一個私樓兩房，將兩個私樓放租，自己租住居屋三房

定係

直接買一個居屋三房自住？

Why唔買新豪宅？

何謂新豪宅？

有三房一定三房

買一定係私樓

哈哈，介唔介意分享多少少rationale?

三房居屋 for sure
會生孩子就可能需要工人姐姐

多一間房，地方都見洗D

私樓其實無咩特別

多謝遲巴🙏

我個人喺咁諗，自住需要三房，其實可以用租樓解決，所以從投資角度，私樓升值同租金都比較好

不過居屋買咗一勞永逸，管理費、差餉、地租都比較低，自住就想使費少啲。

但一般來講，同區私樓嘅升值同租金回報率好過居屋，我咁嘅認知有無錯？

一勞永逸解決基本既居住需求，有乜唔好？
租既話每兩年搵一次樓搬一次屋，仲要連同小朋友一齊咁攪，真係不了

我諗有得長租嘅，如果一層私樓收番唻嘅租金高過居屋，我唔介意比市場價高一千蚊換長租。

私樓好d。
係因為未來你要有小朋友，
樓換樓或者再有多個都方便d。

居屋有保障

出租自己兩層
租三房
兩房升值能力比三房大

但其實我已經有一層私樓，再買就要顧及自住需求

點解咁講？

但其實會唔會難長租？

唔會
大單位放租多
細單位投資短炒多

買三房居屋住，放租而家嗰層？

明白，咁可以考慮下，我發現大單位yield 比較低

Ya, 呢個喺其中一個option

純自住居屋 如果會賣既私樓

你諗得買多間兩房放租應該都有唔少閒錢？

無話閒唔閒，反正自己錢都係服務自己

正常就唔會賣，除非之後做生意

居屋同公屋有咩分別
從來都一定買私樓

Umm..咁睇你邊度居屋吧，你有能力可以買康山花園，康翠臺，富榮花園呢啲。

同埋我諗你應該知道我地一路討論𡁵嘅喺已補地價嘅居屋吧？

你意思康山好過太古城？
咁你慢慢住康山

Umm...我唔明你意思，即喺你覺得買太古城兩房，好過康山三房？

我係遲巴老婆, 投3房居屋一票.
無錯, 兩間兩房私樓升值能力較高, 但係投資以外, 係要"生活"既.
長遠黎講, 資產值會少左架啦, 但係始終你租人屋住, 好多野都要仰業主鼻息. 你釘口釘上牆, 個業主都會say no, 你想換過部嘈舊冷氣, 業主未必會畀錢招呼你. 你將來小朋友曳曳畫花道牆, 你叫都叫唔住, 業主唔肯過你.
如果我係業主, 我要趕人走有時唔一定係你肯畀貴市價貴$1000就一定留你, 有時可能係故意加到$2000叫係知難而退都可以架.
亦有可能, 個業主係要留間屋畀少爺仔結婚生兒育女, 咁呢個真係你畀幾多都無用. 更有可能係業主連約賣畀另一個人, 而佢地係等緊你租約到期然後搬入自住, 呢個真係你畀多多都唔會肯畀你續租呀!
所以, 有時做人簡單知足一點, 好好生活, 有點收入 (你有一間兩房already, 你有現金流比好多人幸運), 為左賺多少少, 為你既下一代帶來種種不便真係值得?

多謝阿嫂意見!!

居屋業主賣樓時，我都可以喺買家來嘅😂

至於牆，冷氣機，我諗按今日物價水平，十萬港紙應該解決到吧。當然要睇嗰化骨龍點玩啦😂

如果私樓兩房升值得快，將來先換居屋三房，甚至私樓三房都有機會。

有時候想賺錢，就喺有犧牲，不過我絕對認同有小朋友時搬屋好煩😂

三房啦
我依家都有一層兩房私樓
有小朋友要請工人兩房樓本唔夠住

有諗過買多間三房白居易
或者賣左依家呢間換間大既私樓三房

其實想買類似第一城果隻
有間工人房果類
有無咩樓盤1000萬左右
有工人房？

買到居屋又唔買就一定on9

我諗元天屯會有好多

唔好意思，我一路都喺傾𡁵已補地價果種居屋，唔係抽果隻

如果同價都係買居屋

返工同屋企人都係新界東，第一城又太舊

咁你可以睇下馬鞍山雅典居，聽濤雅苑，有實呎700-800呎，應該夠你用，1000 - 1200萬

問嚟多餘，三房
唔信第時覺得唔夠空間，你就知二房有幾傻仔

點解呢？

我會住三房的，而家只喺考慮租定買

呢個比較無意義，你有冇心水盤？舉例先有討論價值

有錢就買啦
租下下睇業主面色

政府著數用一次
緊係有大買大

好的，就以君匯港兩房 vs 富榮花園三房

我都喺業主來嘅，唔係純租，係租租

我諗我嗰情況無資格用政府著數

居屋三房

居屋啦，投資其他野

君匯港sure

10萬港紙, 可以畀到幾多個月租, 供到幾多期呢?

如果我係業主, 你搞到我間屋鬼5馬綠然後畀番10萬我, 我都要去搵師傅大執然後先可以租出去. 呢10萬包唔包你要delay 2個月, 然後我收少2個月租既補償之中?
當年畀既按金, 即兩個月租, 係以前個價, 依家如果租金市值加左, 個10萬蚊包唔包到個差價先?
time cost係錢黎架!

咁。。。我俾15萬。。得唔得😂

無錢嫁啦😂😂😂

點解呀～～～？

我真係唔知呀!
依家樓升得快, 租升得快, 銀紙貶值得快, 呢一刻15萬得, 到時可能20都唔得, 將來既事鬼知咩?

想問一下，樓主有私樓仲買到居屋？補左地價？

私樓係用黎呃蝦條/比連登仔打飛機用咋
結左婚自住就三房啦

但你講到用黎投資 又唔嫌租屋麻煩
咁咪私樓囉

但理論上，樓升得快，租升得快，我有嘅兩層私樓（假設，喺唔喺都會受惠？

係係，我一路都喺拎已補地價來比較

我其實喺想知道除咗搬樓麻煩，就無其他壞處？

三房點都好過兩房

欠缺可預測性

只要有一刻業主個諗法係唔志在個租金收入 要收返黎
你就要走
有能力既 點解要用人鼻哥癃抖氣?

BTW 回應返你主題
三房
私樓你本身已經有
你又係諗住生小朋友長住 玩下手你生多個 一仔一女 到時大個一人一間房都唔成問題
講真喇 你真係住係間屋入面姐 我梗係揀間大間D既好喇
冇錯 私樓下面有會所有盛 但自己間屋夠大住得舒服先係最緊要
裝修裝靚D喇

香港就係比你呢班一人hold幾個單位hold到樓價貴哂

居屋要補地價 一定係買私樓收租

Thanks thanks😂
我一定喺住三房，喺做租租，定直接買嘅分別😂

Umm.. 😅

我歡迎你用更高嘅價錢迫遷我😂

我點都喺買補地價

睇校網》環境〉屋企大細

我想請教多樣嘢，居屋估價喺唔喺較易估唔足？

校網可以透過租某區劏房解決

你買到既一定係買 唔洗諗
基於你係預長遠安定落黎唔搬咁諗
有能力就無理由揀條睇人面色既路去行
租既始終有個要被逼搬既機會係到 制唔過
你估搬次屋好過癮 唔諗自己都諗下一家大細
仲有裝修 家私等等煩野
梗係諗一勞永逸喇

其實自己都喺業主，唔會話只睇居屋業主嘅面色。

搬樓果點我認同

咁咪環境》屋企大細
又租解決？咁你都唔係問有小朋友，你問緊投資，係兩樣野嚟

唔係
我意思係如果你唔買 去租既 你就要睇
你就算出面有一千間屋
你第一千零一間係租人既 你都要睇呢個業主既面色
如果我係個業主 我唔鍾意你 你一千萬租我一個月我都可以唔租比你
我意思就係咁

三房居屋
和諧 or 康和？
居屋幾好 車位平 管理費合理
間隔又正常

私樓都係放租啦
你同屋企人住大啲開心啲

如買居屋3房，自已唔住都可以用來放租，600尺劏做2間屋（細價咁租出去，lump sum夠細，加租幅度可以大過一層私樓放租，多人揀細屋仔租，你第時可以揀住客）

有細路就睇地區

西環唐樓都好過黃大仙私樓
成長環境好重要
3房2房你自己衡量
應該有大無人會想住細

若果你將來想樓換樓私樓客源一定比居屋多，而且升值一定係私樓快

應該喺我一開始寫咗”自住”呢一個assumption誤導咗你，

我喺想問，買居屋三房自住; 定買私樓兩房出租，再租入居屋三房比較好。

例如我用君匯港兩房 vs 富榮花園三房，會唔會比較易理解

校網要地址姐，租個劏房應該可以吧？

你依家買完私樓到2年後有細路，層樓可能已經升值成倍

你意思喺西環唐樓比黃大仙私樓，成長環境更好!?

點解嘅？

但你劏兩間，有成本吧

唔好同我講理論。
你間私樓係邊度，就代表你間樓升得快定慢。
你租既地方旺過你兩間私樓，唔代表你一定受惠!
因為兩間私樓升左都未夠你租既地方升得快!
特別係校網好既地方。

有3房一定要3房，自住點都要大d，有小朋友更加要多空間

自住當然有大買大
而且補地價居屋升值能力一啲都唔比私樓差

請問咩喺”和諧” 同 ”康和” ?

就假設君匯港兩房 vs 富榮花園三房，你覺得買邊間好？

買多層私樓放租
再自己出去租樓
咁你可以keep住住新樓

哈哈，唔一定升嘅😂😂

你住嗰區咁你會落街架嘛
你寧願個小朋友行過啲全部都係廢老捉棋既公園定啲好悠閒既coffee shop

呢啲對大人無影響但對心智未友熟小朋友影響好大

我對新樓無強烈喜好，因為我通常喺屋企同office

如果我住黃大仙私樓，喺西環租間劏房，幫小朋友報11校網呢？😂

西環唐樓。。。好多老人家喎。。。

咁你不如直接送佢出國

呢嗰將來中學再考慮吧，小學時期，想佢同我阿爸阿媽，岳父岳母相處多啲，呢啲機會可一不可再。

如果唔駛放原有私樓都夠買既話就三房居屋，層私樓就用租金養。
始終私樓升值大好多

你有1層私樓，應該無資格再買居屋，補完地價咪同私樓差唔多價錢

我原本層樓就唔郁嫁啦，賣的話就直接買私樓三房了。

係呀，就以君匯港兩房vs 富榮花園三房

三房居屋咪就係平在樓齡同個名囉
係已補地價自由市場嗰啲呀

你呢種叫雙租呀
租租係俾臭串業主笑嗰啲租客

都係，我擔心居屋會唔會估價不足。

哦哦，明白了，多謝你教我！

我想知居屋會唔會估價不足？

咁...我可以賣左其中一間兩房，換三房

可以買居屋就買啦，福利嚟

點解個個剩係講幾房冇人講幾呎？

Ok ok, 私樓實呎470呎 vs 居屋實呎590呎

其實呢嗰睇你點教你小朋友，點解住咩樓，要define一個人呢？

你有排教佢點同名校老師考試官講大話.
因為佢地好有經驗, 兩三句chok到佢真個句啦!
果陣你就水洗唔清, 因為名校D老師都有secrets 會講, 呢家人誠信有問題, 叫其他同區名校唔好收佢, 果陣你累死個仔/女既前途.

個間屋係你住嘅其實佢點升重要咩？你賣完瞓邊

聽過好多有錢人雖然手持大量物業，但都係選擇租屋住

用咩同區劏房新盤咁報囉

唔明添，做雙租呢？

P絲, 似乎呢位樓主呢, 想擁有兩間兩房私樓, 租間3房住.
都叫雙租既.

！？ 其實直資的話應該唔睇校網，資助的話咪搞珠囉

係係，叫雙租，我以為叫租租😂

鄰居質素居屋vs 私樓
有啲居屋外型/ 部大堂lift 同公屋一鳩樣
住落dum春就無謂

我父母係買居屋，養大我的，同我自己買樓果陣就住私樓。

鄰居質素：
居屋會傾計，打招呼，有時候會一齊食飯，打機，去旅行會派手信，傢私，音響唔要會互送。

私樓就好似聯合國，有內地同胞，有香港人，有日韓台，有鬼佬，有中東人，不過都係Hi-Bye, 喺嗰大堂啲人叫下你，鄰居其實姓咩，我都唔知。

無話邊個好。

其實容許我少少唔客氣講一句,
樓主有無考慮真係買間兩房私樓收租,
過幾年儲夠錢賣左其中一間做首期買私樓3房呢?
咁樣到時先生小朋友啦仲好.....

樓主: 果陣會唔會好老, 我同老婆都變高齡爸爸/產婦?
我估唔會掛, 睇你文章語氣咁young咁green, 應該都唔會好老掛, 生得出既!
樓主: 我其實都唔細架啦.....
如果真係咁呢.....
咁..... 年紀唔細想法都仲咁young咁green, 究竟你夠成熟做人家老豆未呢?
會唔會小朋友出左世, 就不停撞板呢? 呢點真係要好好反省下播.....

遲巴，介唔介意講下我點green同young法，望指教。

我真係唔知會咁睇人添😂

咁睇來送小朋友讀國際學校算了。

應該冇咁仆街嘅，唔會拎d申請者出黎講，會比人port死
要入名校唔係要買樓，係買學校債券，或者係主的僕人會易d

遲巴好厚道啦, 點會好似佢老婆我咁毒舌呀?

你根本唔知咩叫"生活"! 更加未預備好要做人老豆將要面對既事,
common sense 如校網, 直資學校校長睇咩野條件入學, 呢D對家長既abc都無個個basic common sense....
你叫我點樣可以覺得你夠成熟去生兒育女呀?
唔係green , young係咩呢?

房協居屋/夾屋我可以個名仲呃得吓人

我唔主張為入學去做主的僕人架

只能說成為主的僕人係好多人會走的捷徑

我香港島長大, 請問某個姓學校係咩? 有貼士嗎? 請教.

Umm...我真喺無聽過直資學校校長睇人住邊。

住嘅更係居屋啦仲使問

我知但我唔贊成

遲巴，咁你同嗰直資校長講，你住西環唐樓，佢會即刻俾你入？

地段呢

居屋應該好啲

其實巴打應該仲可以賣現居買私樓三房，不過睇你覺得值唔值得

呢個我都會考慮，我反而係唔明點解遲巴會屌我又green又young

因為你個名太MK

開始夾硬來了.
唐樓只係同校網, 大D機會畀你抽籤攪珠咋.
你仲要去儲下分, 即係睇下係咪同宗教 (有容巴講過, 我唔贊同), 係咪長女, 父母係舊生, 有無兄長家姐係度讀, 親人係咪教職員. 加好多分架.
佢收晒呢批, 然後先收攪珠.

直資學校就考筆試, 過左關就in人...咁囉

間私樓有咩設施？你用唔用得著？

同埋管理費爭幾多？

我租居屋，上個月個業主突然一朝早send WhatsApp 黎講佢等錢洗，前晚放盤琴晚就賣左，叫我地一個月後搬
我自己層新居屋岩岩好仲差1個月收樓，連埋裝修，就係差果3個月，搞到要搵短租住住先，d野入倉

唔關遲巴事, 屌你既係佢老婆我.
唔好怪佢.

津校同直資收人唔同架播, 你都分唔到, 仲因為畀我激一激就發難?
咁唔成熟, 仲唔green and young?

咁就要睇下有無必要，為咗果區名校而特登喺果區置業，究竟喺唔喺租咗樓，就唔可以做儲分啲嘢？

直資有好多選擇，我反而諗緊優才果啲，唔係DBS, DGS, 喇仔果啲，我點都唔夠分嫁啦

好慘呀巴打

我唔通多謝你咩。。。你又無出糧俾我。。

所以唔好以為業主賣係會賣比你先，佢一句叫你無得唔走

唔係想歧視，係比人歧視，由期你生小朋友

你完咗死約？

如果被人歧視，咁有無必要入呢啲學校

sorry 囉😂

仲要用emoji

emoji啫，😂

私樓
環境氣氛真係唔同
對小朋友而言

睇嗰盤有無小朋友同佢玩了

買到就買大d啦

我係巴：咁講啦，照樓主話買私樓 2 房租外邊 3 房，instead of 買居屋 3 房自住，搏升得更多，若果屬實既話，那 additional 幾個 percent 既好處將會係每兩年既加租或者搬遷既 time cost 度要還番，拉番平兩者大致相若。

但以自己啱啱搬完一次屋既經驗，免得過唔好煩咁多 - 尤其將來樓主有個小朋友之時

我認同你嗰理據呀。

我比較想知，居屋易唔易估足價？因為我點都係要造按揭。

私樓管理費又貴，又有大窗台露台工作平台，黑廁開放式廚房
又有啲你長年都唔會用但係收你貴一貴管理費嘅會所

買得起居屋三房梗係買三房啦

但私樓會唔會俾居屋較易估足價？

小妹又使咩你多謝呢.....我無用就真.....
做左咁多年人, 都係咁唔識趣討好人,
就係衰在太老實, 就連唔應該講果句真話都講埋出來,
咁少野激你一野, 就試到你底線,
就已經self demonstrate左你有幾成熟, 預備好做人老豆未啦.

少少野都唔忍得, 將來畀個仔激真係唔夠EQ應付呀你.
練下D EQ先啦....

至於我咁鬼毒舌, 對個細都唔好.
所以我已經立定決心唔生啦, 我好負責任架

無養份嘅討論就到些為止吧，我無興趣知你生唔生仔；
你想繼續討論我提出嘅問題，十分歡迎，但如果你想繼續人身攻擊我，就請你回到低調置業區吧。

謝謝。